# 2024년 GitHub vs GitLab
대부분의 소프트웨어 개발자들이 직면하는 첫 번째 딜레마는 코드를 호스팅할 적절한 소프트웨어 개발 저장소를 선택하는 것이다. GitHub는 1억 명이 넘는 사용자를 보유한 대형 플랫폼이고, GitLab은 3,100만 명의 사용자를 보유하고 있다.

Git은 본질적인 인터뷰 질문이기 때문에 개발자들은 Git에 대한 이해가 필요하다. 프로젝트에 가장 적합한 저장소를 찾는 개발자나 프로젝트를 수행하는 개발자 팀을 감독하는 중간 수준의 관리자로서 GitHub와 GitLab 중에서 가장 적합한 것을 선택하는 것은 높은 수준의 생산성과 효율성과 성장에 필수적이다.

레슬링 링으로 뛰어들어 누가 최후의 벨트를 차지할지 결정해보자. 이 포스팅은 유사하지만 반대되는 두 개의 소프트웨어 저장소인 GitHub와 GitLab을 분석할 것이다. 하지만 우리가 당신에게 필요한 답을 주기 전에, 왜 둘 다 "Git"이라는 단어를 가지고 있는지 당신의 호기심을 자극하고 싶지 않나요?

이상하죠? 그렇지는 않아요.

Git은 이 플랫폼을 감독하는 우산이다. 링에서 두 레슬링 선수를 잡기 전에 그것이 무엇인지 살펴보자.

## Git이란?
여러분이 그 안에 많은 코드들이 들어있는 브레인 박스 앞에 서 있다고 상상해보세요. 그리고 각각의 코드 옆에는 사람들이 일하고 있다. 그 브레인 박스는 Git - 주택 플랫폼으로 간주될 수도 있다.

좀 더 설명할게요.

Git은 개발자들이 언제든지 코드를 저장, 조정, 검색할 수 있도록 해주는 버전 제어 시스템이다. 소프트웨어 개발자들이 자신의 코드에 생긴 변화를 추적하고 장소에 상관없이 다른 팀원들과 함께 작업하려면 버전 제어 시스템이 필수적이다. 버전 제어 시스템 덕분에 미국에 사는 개발자는 캐나다에 있는 다른 개발자와 함께 같은 프로젝트를 수행할 수 있다.

그러나 버전 제어 시스템은 중앙 집중형 버전 제어 시스템과 분산형 버전 제어 시스템 두 가지가 있다. 첫 번째는 다른 팀원들이 원래 작성자 커밋에 의해 변경된 내용을 볼 수 있는 단일 저장소로 구성되며 팀원들이 업데이트한다. 이를 통해 협업이 원활하게 이루어진다.

대안적으로, 분산 제어 시스템은 다수의 저장소들을 포함하고, 각각의 사용자는 개별 저장소를 갖는다. 당신은 당신의 변경사항들이 다른 사람들에게 보여지도록 하기 위해 4개의 단계를 수행하여야 한다. 다른 시스템들과 달리, 분산 제어 시스템은 당신의 코드 소스에 대한 액세스를 얻기 위해 구성원들이 업데이트하기 전에 그들의 저장소들로 변경사항들을 보낼 것을 요구한다.

Git은 구성원들이 다른 사람들이 무엇을 했는지 볼 수 있는 분산 제어 시스템을 사용하며 개발자들이 코드를 서로 다른 폴더에 저장할 필요가 없다. Git은 전 세계적으로 수많은 코드를 보유하고 있으며, GitHub와 GitLab은 소프트웨어 개발 호스팅을 위해 서버를 선택한다.

**가장 많이 사용되는 소프트웨어 개발 저장소인 GitHub부터 시작하겠다**.

![](./images/0_7kqA7x2OTTFfakJf.webp)

## GitHub: 특징과 장단점
2008년 Tom Preston-Werner, Chris Wanstrath, P.J Hyett와 Scott Chacon은 GitHub라는 호스팅 회사를 설립하여 클라우드 기반 소프트웨어 플랫폼으로 가장 널리 사용되는 플랫폼으로 성장시켰다. GitHub는 버전 제어 시스템인 Git 플랫폼을 호스팅하기 때문에 호스팅 서비스 플랫폼이다.

창업자들의 비전은 소프트웨어 개발자들이 프로젝트를 저장하고 추적하며 다른 사람들과 협력할 수 있는 온라인 플랫폼을 만드는 것이었다. 소프트웨어 개발에 능숙하지 않거나 소프트웨어에 능숙하지 않다면, 이것이 어떻게 작동하는지 이해하는 것이 그들에게 매우 유용할 수 있다.

하지만 그것이 우리를 데려온 이유이다. 여러분이 이해할 수 있도록 이것을 단순화시킨다.

### GitHub의 작동 방식
검색 엔진에 웹 주소를 입력하면 '여기서부터 빌드합시다'라는 큰 단어가 적힌 놀라운 페이지가 열린다. 이 페이지에 도착하면 다음 작업은 계정을 만들고 프로젝트를 코딩하는 것이다.

코딩 과정을 기록하고, 변화를 추적하고, 그것들을 검색할 수 있다. 그래서 어떤 특정 프로젝트를 위해 **인도의 모바일 앱 개발자를 고용**하기 전에, GitHub를 방문하면 어떤 관련 프로젝트에서 이미 실행된 코딩에 대한 아이디어를 얻는 데 도움이 될 것이다. 하지만 GitHub의 흥미로운 사실은 사용자들이 다른 사람들과 함께 프로젝트를 수행할 수 있도록 해주는 GitHub의 특징이다.

개발자들이 GitHub에서 사용하는 세 가지 기본 용어는 포크(fork), 풀 요청(pull request), 병합(merge)이다. 포크는 사용자가 한 계정에서 다른 계정으로 복사한 소스 코드의 모음이다. 사용자는 원래 코드에 영향을 주지 않고 저장소를 수정할 수 있다.

사용자로서, 수정된 문서를 원래 소유자와 공유하고자 하는 경우, 풀 요청을 할 수 있다. 그러면, 원래 소유자는 수정된 문서를 원래의 저장소와 병합(merge)한다.

그들은 소프트웨어 개발 협업을 쉽게 하고 개발자들이 접근할 수 있는 플랫폼을 구축하고자 했다. GitHub는 2008년부터 각 개인이 프로젝트에 접근하여 변경 사항을 보고 더 효율적으로 작업할 수 있도록 함으로써 개발자들이 일을 더 쉽게 개발할 수 있도록 했다.

GitHub의 경우 시스템은 접근성을 위해 코드와 문서를 하나의 폴더에 저장한다. 예를 들어 여러 개발자가 프로젝트에 참여하는 경우 개별적으로 작업하는 대신 팀의 모든 사람이 하나의 폴더에 액세스하여 기여할 수 있다.

다행히 GitHub는 팀들을 위해 코딩을 창의적으로 만든다. 두 명의 개발자가 개별적으로 작업하는데 코드의 한 부분이 실패한다고 상상해보자. 그것은 가치 있는 시간, 노력, 에너지의 낭비와 같다. GitHub는 양쪽 당사자가 동시에 작업할 수 있도록 보장함으로써 이 문제를 해결한다.

GitHub 또는 GitLab 중 하나를 선택할 때는 다음과 같은 기능을 고려해야 한다.

### GitHub의 기능
- **명령어 인터페이스(CLI)**: CLI 기능에는 풀 요청, GitHub 작업 및 이슈(isseue) 같은 명령이 있다.
- **파일 파인더(File Finder)**: 파일 파인더로 저장소에서 파일을 찾을 수 있다.
- **GitHub Pages**: 비용 없이 GitHub에서 개인 또는 조직 페이지를 호스팅할 수 있다.
- **GitHub Copilot**: Copilot 기능은 개발자들이 코드를 작성할 때 코드를 제안한다.
- **드래그 앤 드롭 지스트 코드**: 드래그 앤 드롭 지스트 코드를 사용하면 개발자가 노트, 스니펫 및 코드를 공유할 수 있다.
- **라인 연결**: 개발자는 저장소의 특정 라인이나 코드를 연결할 수 있다.

### GitHub의 장점

![](./images/1_brvnRpYjb8ImR5kvCmZylw.webp)

#### 1. 소프트웨어 코드 추척
개발자로서 코드 작업을 원활하게 수행하고 포트폴리오를 공개하며 다른 개발자들과 협력할 수 있는 도구나 플랫폼이 필요하다. 여러 사람과 함께 코딩할 경우 진행 상황을 추적하기 어려울 수 있다.

개발자 A가 협상을 시작했는지 아니면 완료했는지 어떻게 알 수 있을까?

GitHub는 누가 프로젝트를 진행하고 있는지, 어디에 있는지, 저장된 파일을 알려줌으로써 이 문제를 해결한다.

#### 2. 팀 협업
GitHub의 독특한 판매 포인트는 프로젝트 협업이다. 앞서 말한 세 가지 기본 용어을 기억하나요? 팀 협업을 쉽게 만드는 데 도움이 된다. 원격 개발자 그룹과 함께 좋은 모바일 앱을 설계하고 있다고 가정해보자.

GitHub를 사용하면 팀 동료들이 프로젝트를 수행할 수 있도록 분기를 사용하여 저장소를 만들 수 있다. 각 개발자는 코딩을 마치면 풀 요청을 보내고 수정 사항을 원래 문서와 병합한다. 문제가 있으면 문제를 보고하고 작업할 수 있는 이슈 기능을 사용할 수 있다.

GitHub를 이용하면 수천 명의 개발자들이 물리적 협의나 회의 없이도 하나의 프로젝트에 임할 수 있다.

#### 3. 뛰어난 문서화
GitHub에는 Git과 관련된 다양한 주제에 대한 수많은 글을 접할 수 있는 도움말과 가이드 섹션이 있다. 일단 플랫폼에서 프로젝트를 진행하고 특정 주제에 대한 정보가 필요하면 로그아웃할 필요가 없다. 깃허브는 필요한 글을 끌어 올린다.

#### 4. 간편한 통합
애저 데브옵스, 비주얼 스튜디오, 아마존, 구글 클라우드 등을 마이크로소프트 도구처럼 다른 플랫폼과 통합할 수 있다. 놀라운 것은 GitHub가 150개가 넘는 프로그래밍 언어를 가지고 있다는 것이다. GitHub와 GitLab 사이의 싸움에서 전자는 쉬운 통합을 위해 케이크를 가져간다.

#### 5. 소셜 네트워킹 사이트
GitHub를 코드 작업을 위한 공간으로만 본다면 이 플랫폼의 역량을 제한하는 것이다. 코드를 개발하는 것 외에도 GitHub는 훌륭한 개발자들과 네트워크를 형성하고 그들의 프로젝트에 기여하며 견고한 관계를 형성하는 훌륭한 본거지이다.

GitHub는 고용주가 프로젝트를 미리 보고 프로필을 기반으로 고용할 수 있는 온라인 개발자 포트폴리오라고 생각해 볼 수 있다.

### GitHub의 단점

#### 1. 무료 요금제에 대한 제한된 기능<br>

GitHub에는 개발자가 유료 버전에 가입하는 경우를 제외하고는 무료 요금제에서 접근할 수 없는 특정 기능이 있다. 유료 요금제의 이러한 기능에는 팀 관리, 고급 보안 옵션 및 코드 검토가 포함된다.

#### 2. 보안 부족
GitHub는 완전한 보안을 제공하지 않기 때문에 당신의 지적 재산이 100% 보장되는 것은 아니다. GitHub는 개인 저장소를 제공하지만 링크가 있는 사람은 누구나 당신의 프로젝트에 대한 소유권을 주장할 수 있다.

#### 3. 서드 파티 통합
GitHub는 일부 양질의 코딩 도구가 부족하여 개발자들이 제3자 통합에 의존하게 만든다.

## GitLab에 대한 모든 것
대부분의 자바 개발자들이 다른 코드 저장소보다 깃랩을 선호하는 이유가 궁금한가요?

GitLab은 소프트웨어 개발자들이 코드 저장소를 만들고 다른 팀원들과 협력할 수 있는 개발 운영(DevOps) 온라인 호스팅 서비스이다. GitLab은 각 개발자가 자신의 서버를 호스팅할 수 있기 때문에 자체 호스팅하고 있다. 2011년에 Dmytro Zaporozhets와 Sytse Sijbrandij 두 개발자가 GitLab을 만들었다.

### GitLab의 기능

- **CI/CD 파이프라인**: 이 기능은 효율성을 보장하는 소프트웨어 개발 단계로 구성된다.
- **통합**: GitLab을 사용하면 프로세스를 외부 CI 서비스와 통합할 수 있다.
- **프로젝트 관리**: 이러한 기능을 통해 사용자는 차트, 이슈 및 그룹 이정표에 액세스할 수 있다.

### GitLab의 장점

![](./images/1_acQKTPJtPyQUdMaxzp71qQ.webp)

#### 1. Self-호스팅
개인과 조직은 GitLab을 사용하여 서버를 실행하고 저장소에 대한 제어권을 얻을 수 있다. 자신의 데이터 보안과 지적 재산권을 우려하는 기업은 GitLab을 사용할 수 있다.

#### 2. 오픈 소스 라이센스
GitLab은 오픈 소스 플랫폼으로 사용자가 다른 사람의 소스 코드에 접근하여 변경할 수 있다. 예를 들어, 프로젝트를 시작할 때 GitLab은 소유자로서 라이선스를 부여하고 팀의 다른 개발자와 프로젝트를 공유할 수 있도록 한다. 협업을 돕는 좋은 플랫폼이다.

#### 3. 내장 CI/CD
GitHub에 대한 GitLab의 경쟁력 중 하나는 내장된 CI (Continuous Integration)와 CD (Continuous Delivery)이다. CI는 사용자들이 변경을 할 수 있도록 하고 한 개인이 끝날 때까지 기다리지 않고 원본 문서와 병합할 수 있도록 한다. 그것은 테스트 오류를 없애고 시간을 절약한다.

반대로, CD는 기능의 빠른 전달로 생산성을 향상시키며, 언제든지 코드를 구축하고 테스트할 수 있다.

#### 4. 프로젝트 추적
GitLab은 DevOps 플랫폼이기 때문에 프로젝트 모니터링을 지원하는 수많은 도구를 보유하고 있다. GitHub 대 GitLab의 한 가지 유사점은 개발자가 자신의 코드를 모니터링하고 진행 상황을 효과적으로 추적할 수 있다는 것이다.

#### 5. 커스텀 가능
사람들은 물건들을 커스터마이징하는 것을 좋아하고, 소프트웨어 개발 분야에 종사하는 사람들도 예외가 아니다. GitLab을 사용하면, 소프트웨어 개발자들은 그들의 프로젝트를 그들의 취향에 맞게 수정하고 그들의 저장소를 소유함으로써 커스터마이징할 수 있다.

### GitLab의 단점

#### 1. 느린 인터페이스
GitLab의 수많은 이점에도 불구하고, 창업자들은 여전히 인터페이스에서 해야 할 업그레이드가 몇 가지 있다. 현재 이 호스팅 서비스 인터페이스는 느리고, 이로 인해 생산성이 지연된다.

#### 2. DevOps 지식
일체형 데브옵스 플랫폼으로서 GitLab 사용자는 DevOps에 대한 지식을 가지고 있어야 효율적으로 일할 수 있다. 플랫폼 주변의 요령을 터득하는 것은 초보자가 길을 찾는 데 시간이 많이 걸릴 것이다.

#### 3. 통합 제한
GitLab은 사용자가 다른 플랫폼과 통합할 수 있는 GitHub와 달리 동일한 기회를 제공하지 않는다. 통합 옵션이 제한적이다.

## GitHub vs GitLab: 누가 왕관을 차지할까?
마지막 GitHub대 GitLab 레슬링 라운드가 끝나고 왕관을 누가 가져갈까요?

![](./images/0_kuSZ4y6wDZjWCUUb.webp)

이 측정 기준들을 이용해 이 문제를 해결해보자. 만약 당신이 기업가이자 소프트웨어 개발자라면 이 문제를 고려해보자.

대규모 커뮤니티와 협업하고 전문 개발자에게 배우고 싶다면 GitHub를 선택하라. GitHub는 다른 소프트웨어 호스팅 서비스보다 많은 사용자와 인기를 자랑해 인기가 높다.

GitLab은 GitHub와 반대로 서버를 호스팅할 수 있는 셀프 호스팅 플랫폼이다. GirLab을 사용하면 저장소를 더 많이 제어할 수 있다.

수많은 기능과 도구를 갖춘 플랫폼을 선호한다면, GitLab은 CI/CD 파이프라인과 이슈 추적 기능을 갖춘 것을 적극 추천한다.

비용을 지불하기 위해 GitLab과 GitHub는 무제한의 퍼블릭과 프라이빗 저장소를 보유하고 있다. 계획은 다르지만 예산에 따라 결정하는 것은 당신에게 달려 있다.

플랫폼마다 판매 포인트가 다르기 때문에 위의 지표를 바탕으로 명확한 승자를 선택할 수 없다. GitHub와 GitLab 중 하나를 선택하는 것은 프로젝트 유형, 팀 강도, 예산에 따라 다르다.

## 맺으며
Git에 대해 모르며 이 디지털 시대의 개발자가 되어 GitHub나 Gitlab과 같은 코드 저장소를 사용한다고 상상해 보세요. 그러면 여러분은 자신의 짧은 능력으로 팀의 효율성을 떨어뜨릴 수 있다.

소프트웨어 개발의 세계에서 개인, 팀, 조직은 이러한 플랫폼을 사용하여 코드 작업을 수행하고 오류를 방지하기 위해 각 코드를 검토한다. 소프트웨어 개발 프로젝트를 완벽하게 수행하려면 GitHub 또는 GitLab에 능숙한 팀이 필요하다.

## FAQs

**Q: GitLab으로 프로젝트를 보호할 수 있을까?**<br>
A: 네. GitLab은 CI/CD 파이프라인, 컨테이너 스캔 등의 기능 때문에 보안 대책이 더 발전했다.

**Q: 소프트웨어 프로젝트로 GitHub 대 GitLab 중 어떤 것을 고려해야 할까요?**<br>
A: 최고의 플랫폼은 팀의 전문성, 예산 및 프로젝트 유형에 따라 다르다. 더 큰 커뮤니티를 원한다면 GitHub를 사용하되 더 고급 기능은 GitLab을 사용하세요.

**Q: 데브옵스 초보 개발자가 Gitlab을 사용할 수 있을까?**<br>
A: 개발 운영(DevOps)에 대한 직접적인 지식 없이 GitLab을 시작하는 것은 어려울 수 있지만, 더 많은 시도를 통해 길을 찾을 수 있다.

**Q: GitHub와 GitLab의 차이점이 있나요?**<br>
A: 비슷하게 들리지만 GitHub와 GitLab은 다르다. GitLab은 무료 개인 저장소에 접근할 수 있는 웹 기반 저장소이고, GitHub는 클라우드 기반 플랫폼이다.
